<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Denis Kuznetsov]]></title><description><![CDATA[Как стать тем, кем хочется быть]]></description><link>https://deeonis.ru</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2021 19:35:53 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[About Me]]></title><description><![CDATA[Привет, я Денис 
Канал в телеграме.]]></description><link>https://deeonis.ru/about/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/about/</guid><content:encoded>&lt;h1&gt;Привет, я Денис&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&quot;https://t.me/onmondays&quot;&gt;Канал в телеграме&lt;/a&gt;.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Связаться со мной]]></title><description><![CDATA[Связаться Если у вас возникнут вопросы — мне можно (а иногда даже нужно) написать.]]></description><link>https://deeonis.ru/contact/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/contact/</guid><content:encoded>&lt;h1&gt;Связаться&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Если у вас возникнут вопросы — мне можно (а иногда даже нужно) написать.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Denis Kuznetsov]]></title><link>https://deeonis.ru/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/</guid><content:encoded>&lt;h1&gt;&lt;/h1&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Как устроен квантовый компьютер]]></title><description><![CDATA[Случайно прочитал несколько интерпретаций того, как работают квантовые компьютеры. Кратко делюсь той, которую описывает Дэвид Дойч в книге…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/how_a_quantum_computer_works/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/how_a_quantum_computer_works/</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 01:26:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Случайно прочитал несколько интерпретаций того, как работают квантовые компьютеры. Кратко делюсь той, которую описывает Дэвид Дойч в книге «&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Fabric-Reality-Parallel-Universes-Implications/dp/014027541X&quot;&gt;Структура реальности&lt;/a&gt;». Она нравится мне больше всего.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Разница между обычным и квантовым компьютером&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Классические компьютеры которыми мы пользуемся каждый день — всего лишь различные технологические исполнения машины Тьюринга. Все существующие компьютеры имеют один и тот же репертуар вычислений, и по сути различаются только комплектующими: скоростью, объёмами памяти и устройствами ввода-вывода. Даже самый убитый домашний компьютер можно проапгрейдить и приспособить для решения самой объемной и сложной задачи, при наличии достаточного времени для вычисления (принцип универсальности вычислений).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Квантовые вычисления — это совершенно новый вид вычислений, основанный на эффекте квантовой запутанности и интерференции. Такие вычисления в принципе нельзя было бы выполнить на классических компьютерах. Это принципиально новый способ покорения природы, если рассматривать эволюцию инструментов человечества от собственных мускул, рычагов и колеса и до современных классических компьютеров.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Квантовый компьютер распределяет составляющие очень сложной задачи между множеством параллельных вселенных, где и происходят вычисления, а затем представляет результаты в каждой из них.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Последний пункт звучит как какая-то эзотерическая хрень, но это одно из самых убедительных объяснений, которое даёт нам современная физика.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Принцип интерференции&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ученые утверждают, что убедиться в том, что параллельные вселенные и правда существуют, можно прям в домашних условиях, используя интерференцию света. Это такое странное физическое явление, когда фотоны, каждый раз отражаясь от/проникая через поверхности на их пути, оказываются в состояниях, отличных от ожидаемых (например, двухщелевый эксперимент, про который рассказывали в школе). Перегородка со сложной картиной отверстий в нашей реальности отбрасывает тень совершенно другой формы, как будто бы через нее проходит что-то, препятствующее попаданию света. При этом то, что вызывает помехи, ведёт себя в точности как свет — оно всегда присутствует в лучше света, на отсутсвует вне его.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cd/Double-slit.svg/1024px-Double-slit.svg.png&quot; alt=&quot;двухщелевый эксперимент&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне вряд ли стоит сейчас досконально пересказывать всю суть экспериментов, это легко ищется в поисковиках. Но итог опытов с интерференцией, как утверждает квантовая теория, заключается в том, что при определенных условиях, частицы взаимодействуют со своими партнерами из параллельных вселенных, то есть интерферируют с ними, за счёт чего меняют ожидаемое состояние в нашей реальности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Квантовые компьютеры будут работать с учётом этого же принципа. Они как будто бы перекладывают часть решения огромных задач на такие же квантовые компьютеры, находящиеся в параллельных вселенных. То есть как будто бы сообща работают над одной и той же задачей, и «распределяют нагрузку» с помощью интерференции.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Задачи какой сложности смогут решать квантовые компьютеры&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основной вопрос теории вычислительной сложности — какие вычисления можно практически выполнить за определённое время. Эта же теория различает задачи на легко- и труднорешаемые. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Легкорешаемой считается та задача, при применении которой к большим числам, время вычисления увеличивается не слишком резко.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Пример легкорешаемой задачи — умножение чисел.  При умножении, например, восьмизначных чисел, для вычислений потребуется всего 64 микросекунды, и это лишь на 31% больше, чем при умножении семизначных.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пример труднорешаемой задачи — деление на множители. По сути, это процесс, обратный умножению. Самый очевидный метод разложения на множители — делить сводимое число на все возможные множители, начиная с 2 и продолжает каждым нечетным числом, до тех пор, пока введённое число не разделится без остатка. В этом случае, увеличение водимого числа на один разряд аж утроит время обработки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Такие труднорешаемые для классических компьютеров задачи и будут решать квантовые компьютеры.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Как убедить ребят из параллельных вселенных начать работать над нашей задачей&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда я разгребал все эти теории, я не мог понять — вот есть теория о параллельных Вселенных, там наши партнёры, как и мы, тоже строят квантовые компьютеры, так каким образом нам нужно убедить их работать над нашей задачей, чтобы квантовые компьютеры в их реальности выполняли вычисления для задачи из текущей вселенной? Неужели у них нет своих собственных задач, чтобы задействовать компьютеры? Но на самом деле нам и не нужно их убеждать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC_%D0%A8%D0%BE%D1%80%D0%B0&quot;&gt;Алгоритм Шора&lt;/a&gt;, который лежит в основе квантовых вычислений, действует только в наборе идентичных друг другу вселенных, и вызывает в них отличия только в пределах устройства разложения на множители. Потому когда мы укажем число, которое стоит разложить на множители, и будем ждать ответа — мы будем идентичны во всех задействованных, то есть интерферирующих вселенных.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;В начале 2000х алгоритм Шора уже был экспериментально подтверждён с помощью компьютера с 7 кубитами, который сделали в IBM.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Конечно, существует огромное количество вселенных, где мы задали другие числа, или никогда не родились, а может быть уже умерли, но они отличаются от нашей слишком большим количеством переменных, поэтому интерферировать с нашей Вселенной они не смогут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читать: &lt;em&gt;The Fabric of Reality: The Science of Parallel Universes and Its Implications,&lt;/em&gt; by &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/David-Deutsch/e/B000APOF56/ref=dp_byline_cont_book_1&quot;&gt;David Deutsch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Талант переоценён]]></title><description><![CDATA[Прочитал прикольную интерпретацию того, что мы привыкли называть талантом. Раньше я думал, что у некоторых ребят есть какой-то особый талант…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/talent-is-overrated/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/talent-is-overrated/</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 00:48:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Прочитал прикольную интерпретацию того, что мы привыкли называть талантом. Раньше я думал, что у некоторых ребят есть какой-то особый талант, и если кому-то суждено быть хорошим плотником/программистом/пианистом – то, попав в нужную среду и профессию, человек будет показывать результаты на голову лучше окружающих.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследования о том, почему какие-то люди перформят лучше (иногда — гораздо лучше) других, показывают, что я ошибался. Предрасположенность и правда играет какую-то свою незначительную роль. Но, как выясняется, самое главное — это рутинный труд.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Монотонный и скучный труд — залог успеха&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Психологи, исследующие талант и феномен «гения», приехали в Академию музыки в Берлине в конце 90ых годов. Они разбили всех скрипачей на несколько групп: в первую вошли звёзды, потенциальные солисты мирового класса. Во вторую — чуть менее крутые, но очень перспективные ребята. В третью — середнячки с посредственными успехами. Всем участникам задали один вопрос: сколько часов вы практиковались с того момента, как впервые взяли скрипку в руки и до сегодняшнего дня?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почти все студенты начали играть в одном возрасте, в районе пяти лет, и первые пять лет дети занимались примерно одинаково, около двух-трех часов в неделю. Но лет с восьми стали проявляться различия. Лучшие студенты из первой группы работали гораздо больше остальных: год к году они постоянно увеличивали количество часов для практики. К девяти годам по шесть часов в неделю, к четырнадцати — по шестнадцать. А с двадцати многие из них выбрали музыку как профессию и тренировались уже более, чем по тридцать часов в неделю. К двадцати годам у лучших студентов набиралось 10 000 часов занятий, у второй группы было в районе 8000, а у середняков — не более 4000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прикольно, что эти же цифры впоследствии подтверждены в том же исследовании, но уже на основе анализа пианистов. Ну и, экстраполируя данные, стало понятно, что это работает на абсолютно любой активности. Само исследование можно почитать &lt;a href=&quot;https://graphics8.nytimes.com/images/blogs/freakonomics/pdf/DeliberatePractice(PsychologicalReview).pdf&quot;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В книге &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Talent-Overrated-Separates-World-Class-Performers/dp/1591842948&quot;&gt;Talent is Overrated&lt;/a&gt; есть прикольный разбор успехов настоящих «вершителей» современного мира с точки зрения часов рутинных практик. Принято считать Стива Джобса, Илона Маска и Билла Гейтса гениями, чей успех обычно объясняется их невероятным талантом. Но, например, Гейтс начал увлекаться компьютерами с детства, а свои первые программы он писал еще в 13 лет. Еще до Майкрософта он придумал решение для анализа данных о траффике в городах, но в тот момент оно оказалась никому не нужно. А уже после окончания Гарварда, он оказался на пике удивительной компьютерной революции, имея в багаже уникальные для своего возраста (по тем временам) часы накопленной практики.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Как не застрять на плато и сдвинуться с мертвой точки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И тем не менее, тупое набивание часов практики не приведёт ни к какому прогрессу. Посмотрите вокруг. Там полно людей, которые годами танцуют, пишут код, играют на музыкальных инструментах, но вообще не двигаются вперёд. Когда-то давно они достигли определённого уровня, и до сих пор сидят на том же самом плато. Многим такая позиция, кстати, может вполне подходить — никакого осуждения!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Geoffrey_Colvin&quot;&gt;Geoffrey Colvin&lt;/a&gt; говорит, что рутинная практика, которая приносит прогресс, не должна быть фаном. Это должна быть осознанная проработка какого-то конкретного навыка, чтобы закрыть слепую зону. И с этим сразу две проблемы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;нужно правильно осознавать слепые зоны, что иногда довольно сложно сделать в одиночку&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нужно правильно рассчитывать степень нагрузки и конкретное место приложения усилий.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Круг комфорта — чистый кайф, но сидение в нем ни к чему не приводит. Двигаясь вперед, мы испытываем настоящий стресс и челлендж, но неотвратимо становимся лучше, да еще и раздвигаем собственную зону комфорта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/a2c531b6e400236b3da1678fe1867424/ac4a7/circles.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 86.0759493670886%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAARABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwABAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAUEAv/EABYBAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAMCBP/aAAwDAQACEAMQAAABzUptPOkUOfGwisASf//EABwQAAMAAQUAAAAAAAAAAAAAAAECAxIAERMxMv/aAAgBAQABBQKeKjZKJRMHmORVAmlWzoO7+df/xAAYEQACAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQIQMf/aAAgBAwEBPwGIxZX/xAAdEQABAgcAAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDEBEhMTKB/9oACAECAQE/AYlOiYuO2SX/xAAbEAACAgMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQISEDFBcf/aAAgBAQAGPwK0o2NIcSqkkzzrGxCx/8QAHxAAAgECBwAAAAAAAAAAAAAAAAExEVEQIUFhcaGx/9oACAEBAAE/IWqB4QlTynFxlsg4QB2Fir3AtbGh3sb/AP/aAAwDAQACAAMAAAAQt9i8/8QAGREAAgMBAAAAAAAAAAAAAAAAABEQITFh/9oACAEDAQE/EHXDVGkf/8QAGREBAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAQARECFB/9oACAECAQE/EGHTF6dZH//EAB4QAQEAAgICAwAAAAAAAAAAAAERACFBUTGhYcHR/9oACAEBAAE/ELa90Uh3vy4mEPSAPxxhNFs8nGPBsSO34P1g8cCwDVq3LLWyujWegz2sc//Z&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Learning cycle — то место, где нужно оказываться для прогресса&quot;
        title=&quot;Learning cycle — то место, где нужно оказываться для прогресса&quot;
        src=&quot;/static/a2c531b6e400236b3da1678fe1867424/828fb/circles.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/a2c531b6e400236b3da1678fe1867424/ff44c/circles.jpg 158w,
/static/a2c531b6e400236b3da1678fe1867424/a6688/circles.jpg 315w,
/static/a2c531b6e400236b3da1678fe1867424/828fb/circles.jpg 630w,
/static/a2c531b6e400236b3da1678fe1867424/ac4a7/circles.jpg 896w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Условия, которым должна соответствовать такая преднамеренная практика&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;задизайнена чтобы улучшить что-то конкретное&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;можно повторить много-много раз&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;можно собрать фидбек&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;для выполнения нужно много ментальных усилий&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;она не прикольная. Обычно в такие моменты мы делаем то, что у нас не получается, и чаще всего себя приходится перебарывать.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Итоги количественных исследований говорят нам, что чтобы стать настоящим профессионалом какого-то дела, экспертом мирового класса, нужно инвестировать в такой вид практик не менее 10000 часов. Примерно три часа практики в день, или двадцать часов в неделю на протяжении десяти лет. Это не объясняет, почему одним людям занятия идут на пользу больше, чем другим. Но пока еще никому не встретился случай, когда высочайший уровень мастерства достигался бы за меньшее время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Похоже, талант, успех и великие открытия — это не то, что уготовлено каким-то определенным людям. Оно вполне доступно каждому. Главное — нащупать что и как делать.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Быть оптимистом — выгодно]]></title><description><![CDATA[Два древних человека, оптимист и пессимист, идут по джунглям и слышат шорох в зарослях. Оптимист говорит «Я знаю, что с нами ничего не…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/optimism-is-profitable/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/optimism-is-profitable/</guid><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Два древних человека, оптимист и пессимист, идут по джунглям и слышат шорох в зарослях. Оптимист говорит «Я знаю, что с нами ничего не случится, это просто птицы» и продолжает идти дальше, а пессимист, не медля ни секунды, убегает без оглядки. Через несколько минут оптимиста съедает саблезубый тигр. Пессимист живет дальше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все мы — потомки тех древних людей, чьи нейронные сети и навыки наилучшим образом и определяли малейшую опасность, и избегали/преодолевали ее, чтобы сохранить жизнь и передать свои гены нам, на тысячи лет будущее. Быть пессимистами — это то, что заложено в наших ДНК, мы умеем это щелкнув пальцами, вообще без проблем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Век Просвещения и технологическая революция очень быстро изменили столетия привычной жизни людей. Каких-то 150 лет назад, по дороге из Подмосковья в Москву было довольно страшно останавливать лошадей. Существовала реальная опасность, что на путешественника в любой момент могли напасть волки. Как они ходили в туалет на ходу, интересно? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С точки зрения эволюции, сотни лет — это один миг. Жизнь на планете изменилась слишком быстро, а психика homo sapiens за несколько десятков поколений не успела адаптироваться современным условиям. Принимая очередную неприятность нашей жизни за опасность, мы по-прежнему реагируем на нее, как на тигра в кустах, хотя саблезубые тигры вымерли больше десяти тысяч лет назад, и путешествуем мы уже не на лошадях, а на комфортных аэроэкспрессах. В современном мире, который с нашей точки зрения является довольно небезопасным местом, в сотни раз меньше опасностей, чем в далеком прошлом. Мы же by design остаемся пессимистами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Навал Равикант &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Lis-z3i61y8&quot;&gt;утверждает&lt;/a&gt;, что существует совершенно рациональная концепция того, почему нам нужно быть оптимистами. Жизнь в современном обществе развитых стран, скорее всего, имеет какую-то нижнюю границу, ниже которой, даже при самых ужасных обстоятельствах уже не сможет опуститься. Скорее наоборот — верхнего порога нет, а нижний уже имеется. Поэтому адаптация психики к современному обществу означает, что нам нужно отвергнуть пессимизм, и делать оптимистичные, пусть иногда и немного иррациональные ставки. И если мы запустим новый Space X или Uber, то заработаем миллионы долларов и для себя и для общества. Ну а если не получится — то… НИЧЕГО СТРАШНОГО. Нас не убьют, не съедят и, скорее всего, мы потеряем только деньги инвесторов, которые и так знали на что шли. Как был смысл быть пессимистичным в прошлом, так есть смысл быть оптимистичным сейчас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Wiseman&quot;&gt;Richard Wiseman&lt;/a&gt; изучал влияние удачи и оптимизма на жизнь людей десятки лет. Один из его наиболее &lt;a href=&quot;https://richardwiseman.files.wordpress.com/2011/09/the_luck_factor.pdf&quot;&gt;известных экспериментов&lt;/a&gt;, доказывающий, что оптимизм — это самосбывающееся пророчество, примерно такой. Он собрал две одинаковые группы людей. Одни считали себя удачливыми и оптимистично смотрели на жизнь, другие — наоборот, считали, что им катастрофически не везет и были пессимистами. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уайзман поместил объявление на полстраницы в газете, обещая деньги тем, кто позвонит по напечатанному номеру телефона, и просто раздал эти газеты людям. Испытуемые, которые считали себя неудачниками, прочитав объявления, просто не стали этого делать. Зачем? Им ведь все равно не повезет. Некоторые из них даже не заметили объявления. Тем временем те, кто считал себя оптимистами, увидели объявление, откликнулись, просто так получили деньги и продолжили и дальше считать себя везунчиками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Барнет Хайзберг продал &lt;a href=&quot;https://www.helzberg.com/&quot;&gt;свою ювелирную компанию&lt;/a&gt; Уорену Баффету за $300 млн. В 1994 году он проходил мимо отеля в Нью Йорке и услышал, как какая-то женщина воскликнула «Мистер Баффет!». Он не был знаком с Баффетом и даже не предполагал, как он выглядит, но много читал про него, и, будучи большим оптимистом, просто подошел и представился незнакомцу с той же фамилией. Через год сделка была закрыта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Люди, которые могут увидеть нить оптимизма в окружающих событиях, акцентируя внимание на том, что пошло правильно, вместо того, чтобы сосредотачиваться исключительно на том, что пошло не так, в конечном счете сами создают удачу и повышают свои шансы на то, что им снова повезет. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И, кажется, что и нам повезло, что теперь мы это знаем.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Начало бесконечности: рецензия на книгу]]></title><description><![CDATA[Недавно прочитал «Начало бесконечности (The beginning of infinity)» Дэвида Дойча. Классная и сложная книга, одна из основных мыслей которой…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/the-beginning-of-infinity/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/the-beginning-of-infinity/</guid><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Недавно прочитал &lt;a href=&quot;https://www.ozon.ru/product/nachalo-beskonechnosti-obyasneniya-kotorye-menyayut-mir-doych-devid-226982102/?asb=tz6%252FRgzijau19v%252Fas3RcGJ%252BRxqSSt8AT8%252BBbkSj3zAs%253D&amp;#x26;asb2=NtqKmJ30oVBGNbC_qNtMwRBGjZgaa_Mpt0Ug9rkjSZI&amp;#x26;keywords=%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE+%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&quot;&gt;«Начало бесконечности (The beginning of infinity)»&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/David_Deutsch&quot;&gt;Дэвида Дойча&lt;/a&gt;. Классная и сложная книга, одна из основных мыслей которой в том, что распространение генов (размножение живых существ) и распространение идей и знаний —  очень похожие процессы, которые описываются одной и той же основополагающей теорией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Культура — это набор идей, которые в каких-то аспектах обуславливают сходное поведение носителей. Идеей может быть любая информация, которая может храниться в голове человека и влиять на его поведение. Общие ценности нации, способность общаться на одном языке, общие знания в рамках какой-то дисциплины — все это наборы идей, которые определяют культуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главные мировые культуры, включая страны, нации, языки и современные религии, создавались на протяжении сотен и тысяч лет. Большая часть определяющих их идей имеет длинную историю передачи от человека к человеку. Таким образом, идеи, которые передаются десятки тысяч лет, как будто бы с помощью людей начинают воспроизводить сами себя, и становятся &lt;strong&gt;мемами&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отличный пример — анекдоты. Люди рассказывают друг другу забавные истории. Некоторые из них реальные, некоторые — вымышленные. Какие-то из них оказываются интересными и люди начинают пересказывать их друг другу. Однако, почти всегда они видоизменяются: забываются или осознанно выбрасываются разные детали, кто-то может что-то не расслышать или забыть. Как следствие, у часто рассказываемой истории появляется десятки разных вариантов, и в конечном итоге жизнеспособным остается тот, который запоминается лучше и от которого и правда хочется хохотать. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом процессе работают &lt;strong&gt;условия для эволюции&lt;/strong&gt;: повторяющиеся циклы неидеального копирования информации, чередующиеся с отбором. То есть эволюция начинает работать в неконтролируемом процессе распространения анекдотов и, в конечном итоге, «выживает» наиболее приспособленный для восприятия вариант. А-А-А-а-а-а!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как и гены, мемы содержат все знания как вызывать собственную репликацию. В случае генов, эти знания закодированы в наших цепочках ДНК, в случае мемов — они запоминаются мозгом. В обоих случаях знание приспособлено к тому, чтобы начать воспроизводить себя само.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, что верхнеуровнево процессы очень похожи, с точки зрения логики механизм копирования у генов и у мемов отличается&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;при половом размножении передаются только случайным образом отобранные гены, либо не передаются никакие, в случае смерти человека до рождения детей (чем-то похоже на несмешной анекдот). Репликатор генов существует только в виде цепочки ДНК.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 600px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/bfb9bc11e576d35c9a53224ac27301b3/0a47e/genes-evolution.png&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 56.9620253164557%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABQAAAALCAYAAAB/Ca1DAAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAACUklEQVQoz01Ry04iQRStwUnmRyajGROjmcXsZmUmMXFp+ABpdxBgYeIH4IKNG37CnUuNiRtdkCBIDS9JAwHl2RCgFYGuprrO5NYgTiU3devcc1+n2Hg8dkulEhKJBOLxODKZDMbjMQirVqu4uLhALBbD+fk5BoMBarUaTNPUvLOzM22FQgGTyQStVstjAMRwOMTj46MCoDzPU67rap+McNu2tT+ZTHSc/F6vp0zT1D7xXdcFgH8FF4sFPVS/30ez2QQFlVLwPA+vr6+6e7fb1THC6Sxz0Ol0yD4KKqUEkWazmUqn06ti72ZZll6R1qeG1OQ99vLyAs45YTT5x4TLTqper+P/I4QAyUGa2rat79lstoo3Gg3SDUt5qInHXNfVK9dqNUWCPzw8YDQaYUnQN+HFYhHz+Vy/HcfRm1QqFV00lUqpZY4uOLcsy2u32/Lp6UlyzqVlWRKANiGELJfLslqtyul0qjHHcWSn09H85+dnWSgU5HA4pJhLK2udbm5uIKXUq9HENB1NQSu/vb2tpiYOHfqk6+tr7ZMU759EBdNCiD+3t7e8XC7zZDLJp9MpB8AbjUb2/v4+m0qlsrlcLgsgq5SimwshOOH5fF7nOI5DOVl2dXW1BuATgC+7u7vrBwcHG+FweDMcDn8/OTlZj0Qi26FQ6Gs0Gv0RDAZ3QqHQTjAY3Dg+Pt46PT3dPjo62uj1ep8B+GzbXmN3d3dsOam2y8tLH2OM7e/vrx0eHm4ZhvHLMIxvgUDgp2EYvw3D2Nzb2/MRlzHm8/v9q9zFYsH+Ahmc6Bk5YOwFAAAAAElFTkSuQmCC&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Эволюция генов&quot;
        title=&quot;Эволюция генов&quot;
        src=&quot;/static/bfb9bc11e576d35c9a53224ac27301b3/0a47e/genes-evolution.png&quot;
        srcset=&quot;/static/bfb9bc11e576d35c9a53224ac27301b3/c26ae/genes-evolution.png 158w,
/static/bfb9bc11e576d35c9a53224ac27301b3/6bdcf/genes-evolution.png 315w,
/static/bfb9bc11e576d35c9a53224ac27301b3/0a47e/genes-evolution.png 600w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 600px) 100vw, 600px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;мемы же выражаются в виде поведения при каждой своей репликации. Их распространение осуществляется только за счет поведения (потому что получатель не может представить как именно мем выглядит в голове носителя). Если он не воспроизвелся — он не будет скопирован.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 600px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/596f3d649711093dc016027853d74ac6/0a47e/memes-evolution.png&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 68.35443037974683%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABQAAAAOCAYAAAAvxDzwAAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAAB8klEQVQ4y22UyYqqQQyF/0f3DQQ3bhoEV4ILF4K4cKEunGfFCSecFdt5arXN5UtTP9p9A6VVVurk5CTRej6fgl0uFxkMBjIej2UymUipVJJGoyG3203w+f7+Vj++ue/1erJcLqVer6vver3We4uP3W4n3W5X2u22NJtNqVQqst/vZbVaSafTUUcDyrnf70utVlOw4XCoZHj39fX1AzgajTTCZrORz89P3fObYWyMALPZzA623W4VcDqdKpnH4yHW8XhU9EQiIa1WS6LRqD7CAQawAoA0q9Wqso/H43qfyWSUQLlcltPp9JMyGpEGUYzBLJvNalos9oDDlqBGz8PhIMlkUgGRjbNlQObzuYoLg0KhIOl0WpkS8Hq92sGQBQKpVErBY7GYna4yfK2gx+ORj48PKRaLksvltJKA4sMyj7h3OBySz+c1OIBkRTDLtA0VcrvdWgyMx2hHBQ2gCRwOhyUQCNis0Y9a3O/3d0CXy6WsTJu8mgHFQqGQ+Hw+3QPyam8pe71eCQaDNkMD8pshOjudzj/BWNbvyJFIxJ6I34BGQyoPQyR5zcYGNFU2gIj7PzO+9Krf79eJeQ1up2xmGXFZ9BRTQF8Bzhk2CM8UMSVofj6f/+j7BkhzLxYLnRx6ktT4g6A12NN/nGkluoHFu1fQfwX/FiwZSNbuAAAAAElFTkSuQmCC&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Эволюция мемов&quot;
        title=&quot;Эволюция мемов&quot;
        src=&quot;/static/596f3d649711093dc016027853d74ac6/0a47e/memes-evolution.png&quot;
        srcset=&quot;/static/596f3d649711093dc016027853d74ac6/c26ae/memes-evolution.png 158w,
/static/596f3d649711093dc016027853d74ac6/6bdcf/memes-evolution.png 315w,
/static/596f3d649711093dc016027853d74ac6/0a47e/memes-evolution.png 600w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 600px) 100vw, 600px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ну а мы с вами, получается, отличный инструмент для того, чтобы гены, идеи и знания могли передаваться во времени как можно дольше. И, если пойти еще дальше, наши тела, да и мы сами — это просто способ передачи эволюционирующей информации в пространстве и времени. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Биологическая эволюция, в рамках которой простейшие организмы умудрились как-то преобразоваться в сложные, была лишь вступлением к основному повествованию эволюции — неограниченной эволюции мемов. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если вам интересно такое — рекомендую читать &lt;a href=&quot;https://www.ozon.ru/product/nachalo-beskonechnosti-obyasneniya-kotorye-menyayut-mir-doych-devid-226982102/?asb=tz6%252FRgzijau19v%252Fas3RcGJ%252BRxqSSt8AT8%252BBbkSj3zAs%253D&amp;#x26;asb2=NtqKmJ30oVBGNbC_qNtMwRBGjZgaa_Mpt0Ug9rkjSZI&amp;#x26;keywords=%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE+%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&quot;&gt;Начало бесконечности&lt;/a&gt;, несмотря на довольно сложный язык. Ставлю ей 5 баллов из 5.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ну и чтобы составить впечатление кто такой Дэвид Дойч, можно посмотреть его видео на TED (он крутой).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gatsby-resp-iframe-wrapper&quot; style=&quot;padding-bottom: 56.25%; position: relative; height: 0; overflow: hidden; margin-bottom: 1.0725rem&quot; &gt; &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/n8BWwZUvZtQ&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; style=&quot; position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; &quot;&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;/div&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ментальные модели. Что это такое и как работает]]></title><description><![CDATA[Что такое ментальные модели Инженер и психотерапевт по-разному смотрят на решение одной и той же задачи. Первый, скорее всего, мыслит в…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/mental-models/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/mental-models/</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;Что такое ментальные модели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Инженер и психотерапевт по-разному смотрят на решение одной и той же задачи. Первый, скорее всего, мыслит в парадигме систем. Второй — в терминах человеческих установок и побуждений. Каждый день мы используем наработанные в прошлом модели для того, чтобы интерпретировать происходящее вокруг и реагировать наиболее оптимальным из имеющихся в арсенале способом.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ментальные модели — это то, как мы воспринимаем и объясняем происходящее вокруг нас. Они не только формируют то, как мы понимаем реальность, но и то, сможем ли мы выявить в ней какие-то закономерности и взаимосвязи. Ментальные модели упрощают сложное и во многом определяют результаты наших решений.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Ментальная модель — это упрощенная представление того, как устроено что-то сложное. Мы не можем держать в голове все детали об устройстве каждого из знакомых явлений, поэтому мозг использует модели, чтобы упростить сложность и разбить ее на понятные и организованные куски.&lt;/p&gt;
&lt;!-- !\[](/media/mental_models.jpg) --&gt;
&lt;h2&gt;Чем больше ментальных моделей мы умеем применять, тем лучше мы думаем&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Качество мышления прямопропорционально количеству ментальных моделей в голове и их применимости в текущей ситуации. Чем больше наработанных моделей в наличии — тем больше и вероятность интепретировать реальность наиболее полно и выработать верное решение.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Даже самые умные люди жестоко ошибаются, если у них нет наработанных моделей мышления&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;История помнит кучу катастрофических решений, принятых людьми, которые в некотором смысле должны были быть профессионалами в принятии решений. У них были безупречные полномочия и суждения, и все они принимали решения из-за слишком ограниченного ментального преставления о мире или просто глупости. Войны, политические катастрофы, революции, спорные бизнес-решения, повлекшие смерть компаний. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С течением жизни люди все больше укореняются в своей точки зрения для взгляда на мир. Рано или поздно определенное мировоззрение начинает доминировать в мышлении, после чего любое событие начинает интерпретироваться с учетом этой доминирующей призмы восприятия. Отточенная и действенная, например в профессиональной области, ментальная модель становится самым слабыми местом, а ее натягивание на любую из ситуаций влечет ошибки и неприятные последствия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лягушка, живущая в колодце, не имеет ни малейшего представления о том, как устроена жизнь в океане, но пытается натянуть устоявшуюся модель колодца на океанические процессы. Катастрофа!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Charlie_Munger&quot;&gt;Чарльз Мангер&lt;/a&gt; утверждает, что и молодым студентам и пожилым профессорам критически важно продолжать обогащать свои нейронные связи новыми ментальными моделями и смотреть на мир с как можно более разнообразных сторон. Это — чуть ли не единственный способ улучшать привычные способы мышления и строить систему для выработки взвешенных жизненных решений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все это приводит нас к простому вопросу.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Если все это и правда так, что нужно сделать, чтобы научиться использовать как можно больше моделей?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Ответ приятный и простой — их можно и нужно нарабатывать. Хорошая новость: все действенные модели давно описаны. То есть начать использовать их в своей жизни вроде как вполне реально.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Пример ментальной модели: «Круг компетенций»&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;источник: &lt;a href=&quot;https://fs.blog/2013/12/circle-of-competence/&quot;&gt;https://fs.blog/2013/12/circle-of-competence/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Автором этой модели мышления для разработки стратегий считается &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Warren_Buffett&quot;&gt;Уорен Баффет&lt;/a&gt;. Осознавание своей области компетенций помогает избегать лишних проблем, распознавать свои слепые зоны и возможности для развития и учиться у окружающих.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 600px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/65905989b4983d34c87c59f600ef1240/b4294/circle-competence.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 100%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAUABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAABAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAEFAgT/xAAUAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA/9oADAMBAAIQAxAAAAHb58ENZBYFB//EABwQAQABBAMAAAAAAAAAAAAAAAECAAMEEBESMf/aAAgBAQABBQJa7OsyM2GKTLR5XBr/xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAg/9oACAEDAQE/AR//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAg/9oACAECAQE/AR//xAAbEAABBAMAAAAAAAAAAAAAAAARABAhIiAxgf/aAAgBAQAGPwKHodyFfhx//8QAGhABAAMBAQEAAAAAAAAAAAAAAQARMSEQQf/aAAgBAQABPyFxqKPsOkqlmhpJW7neNVDRIg6QJzz/2gAMAwEAAgADAAAAEJAAPP/EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQMBAT8QH//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQIBAT8QH//EAB0QAAIDAAIDAAAAAAAAAAAAAAERACExEHFRYfH/2gAIAQEAAT8QONhpg1N2IaS2w3FoF6CK7D2KwZzgfTqENaBBqARHoW8m+P/Z&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;circle competence&quot;
        title=&quot;circle competence&quot;
        src=&quot;/static/65905989b4983d34c87c59f600ef1240/b4294/circle-competence.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/65905989b4983d34c87c59f600ef1240/ff44c/circle-competence.jpg 158w,
/static/65905989b4983d34c87c59f600ef1240/a6688/circle-competence.jpg 315w,
/static/65905989b4983d34c87c59f600ef1240/b4294/circle-competence.jpg 600w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 600px) 100vw, 600px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Баффет использовал концепт это модели прежде всего для того, чтобы донести до инвесторов простую мысль: им следует работать в тех областях, которые они знают лучше всего:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Что нужно инвестору, так это способность правильно оценивать выбранные компании. Обратите внимание на слово «выбранные»: вам необязательно быть экспертом в каждой компании. Вам нужно только уметь оценивать компании в пределах своей компетенции. Размер круга компетенций не очень важен, но знание его границ — жизненно необходимо.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Применительно к инвестициям с этой моделью мышления вроде бы все понятно: не стоит покупать акции компании микрочипов, если ты вообще не понимаешь как устроен этот бизнес, но хорошо разбираешься в ресторанах. Эту же модель многие применяют и к обычной жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Жизнь довольно коротка, а конкуренция слишком велика, чтобы тягаться с людьми на поле, где у нас нет премуществ. ОЧЕНЬ важно понять ГДЕ ИМЕННО лежат ваши преимущества. После чего, гораздо выгоднее играть в пределах именно этого круга. Здесь больше результатов, счастья, удовольствия и денег.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Расширять свой круг компетенций можно и нужно, для этого нужна воля и дисциплина. Расширяется он, как мы знаем, довольно медленно. Наш круг компетенций — это результат того, с чем мы родились, и частично того, что именно мы развивали в течение жизни. Осознавать его — жизненно необходимо для того, чтобы понимать как, куда и зачем двигаться дальше.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что читать и смотреть про ментальные модели&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Полный список действенных моделей можно найти в разделах Farnam Street: &lt;a href=&quot;https://fs.blog/mental-models/#general_thinking_concepts&quot;&gt;https://fs.blog/mental-models/#general_thinking_concepts&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Еще для погружения можно посмотреть классное видео с рассказом Чарьза Мангера, где он кратко рассказывает моделях мышления, которые применяет сам
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Продолжение следует.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Сколько нужно зарабатывать, чтобы чувствовать себя счастливым]]></title><description><![CDATA[Сначала я написал этот текст в своем канале, а через несколько дней опубликовал на vc.ru. С появлением этого сайта, переношу его сюда, где…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/how-big-income-you-need-for-happiness/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/how-big-income-you-need-for-happiness/</guid><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сначала я написал этот текст в &lt;a href=&quot;https://t.me/onmondays/22&quot;&gt;своем канале&lt;/a&gt;, а через несколько дней опубликовал на &lt;a href=&quot;https://vc.ru/finance/163985-skolko-nuzhno-zarabatyvat-chtoby-chuvstvovat-sebya-schastlivym&quot;&gt;vc.ru&lt;/a&gt;. С появлением этого сайта, переношу его сюда, где ему самое место.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;До 2000-х в мире почти не было качественных исследований про то, как деньги коррелируют с человеческим счастьем. Недавно мне попалось одно из самых интересных — исследование оперирует данными о сотнях тысячах людей из 150 стран. И если вы пока не знаете какая сумма денег сделает вас по-настоящему счастливыми — устраивайтесь поудобнее.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Удовлетворенность жизнью растет вместе с состоянием&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это мы и так знали. Но чем богаче вы становитесь, тем больше дополнительных денег вам нужно, чтобы повышать уровень удовлетворенности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы зарабатываете 50 тысяч рублей в месяц, и вдруг неожиданно получаете дополнительные 10 — наверняка вы потратите их на что-то важное: заплатите за квартиру, внесете в счёт кредита, купите какую-то вещь, которую давно хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В моменте эти неожиданные 10 тысяч рублей вполне серьезно повлияют на вашу удовлетворенность и уровень счастья, ведь они сделали вашу жизнь чуть проще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но вот если бы вы стабильно зарабатывали, например, 500 тысяч рублей в месяц — те же самые 10 тысяч вряд ли смогли бы сильно повлиять на что-то. Скорее всего, вы бы потратили их на какую-нибудь дребедень — сходили бы в кино с друзьями или пообедали бы пару раз в каком-нибудь крутом кафе. Другими словами, влияние той же суммы на вас в этом случае было бы гораздо меньше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В виде графика эта мысль может выглядеть как-то так&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 447px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/9da4e60a63d01258d66a96114534516f/f6339/income%3Ahappiness.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 58.22784810126582%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAgMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAIBAwX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAf/aAAwDAQACEAMQAAAB23qdHIF//8QAGhAAAgIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAECERAhMf/aAAgBAQABBQKPN4SKEqP/xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAEDAQE/AT//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAECAQE/AT//xAAYEAACAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAEAExMv/aAAgBAQAGPwJ2alf/xAAdEAEAAgEFAQAAAAAAAAAAAAABABEhEDFBUXHh/9oACAEBAAE/IVgq3MuK90QWnu9S78JQq19n/9oADAMBAAIAAwAAABAXz//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8QP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8QP//EAB4QAQACAgEFAAAAAAAAAAAAAAEAESExUUFxkcHR/9oACAEBAAE/EBGRqVa3l6S9A7nyF1ncrQ2muS1qUkcvFPU8yqtn/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;income/happiness&quot;
        title=&quot;income/happiness&quot;
        src=&quot;/static/9da4e60a63d01258d66a96114534516f/f6339/income%3Ahappiness.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/9da4e60a63d01258d66a96114534516f/ff44c/income%3Ahappiness.jpg 158w,
/static/9da4e60a63d01258d66a96114534516f/a6688/income%3Ahappiness.jpg 315w,
/static/9da4e60a63d01258d66a96114534516f/f6339/income%3Ahappiness.jpg 447w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 447px) 100vw, 447px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В начале горизонтальной оси, линия зависимости довольно быстро идет вверх — уровень счастья растёт, а человек начинает удовлетворять не только базовые, но и другие первостепенные потребности. Но после того, как все они удовлетворены, линия становится все больше похожа на прямую.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чем больше у вас денег, тем медленнее растет уровень счастья. Основной вопрос — &lt;strong&gt;как быстро&lt;/strong&gt; наступает предел, после которого зависимость слабеет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы найти ответ на этот вопрос, исследование опирается на данные опроса тысяч людей из более чем 150 стран. Вне зависимости от страны, люди с большим доходом все так же более счастливы. Но сумма, после которой линия выпрямляется, зависит в первую очередь от экономических показателей государства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 595px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/98f08496c0b44600fb9ec2fe0178551c/c2f23/satisfaction_income.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 106.32911392405065%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAVABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwABAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAECBf/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAD/2gAMAwEAAhADEAAAAe9Lk0oxQ0D/xAAYEAADAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAARARMf/aAAgBAQABBQIbFOzRT//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQMBAT8BH//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQIBAT8BH//EABQQAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAADD/2gAIAQEABj8CH//EABoQAAICAwAAAAAAAAAAAAAAAAABEBEhMUH/2gAIAQEAAT8hSXEJRpk0irXyMizj/9oADAMBAAIAAwAAABADxzz/xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAg/9oACAEDAQE/EB//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAg/9oACAECAQE/EB//xAAcEAEAAwACAwAAAAAAAAAAAAABABExQVEhYaH/2gAIAQEAAT8QH5AgPfcSh1L14hVwOIZFWKN5ist+SvbP/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;satisfaction/income&quot;
        title=&quot;satisfaction/income&quot;
        src=&quot;/static/98f08496c0b44600fb9ec2fe0178551c/c2f23/satisfaction_income.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/98f08496c0b44600fb9ec2fe0178551c/ff44c/satisfaction_income.jpg 158w,
/static/98f08496c0b44600fb9ec2fe0178551c/a6688/satisfaction_income.jpg 315w,
/static/98f08496c0b44600fb9ec2fe0178551c/c2f23/satisfaction_income.jpg 595w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 595px) 100vw, 595px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На графике тоже отчетлива видна зависимость между доходом (горизонтальная ось) и удовлетворением от жизни. Линии на графике выглядят как прямые потому, что каждый инкремент на оси абсцисс соответствует удвоению дохода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грубо говоря, каждое удвоение вашего текущего дохода, прибавляет к уровню удовлетворенности от жизни 0.5 по шкале от 1 до 10. Немного, правда ли?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы получаете, например, 100 тысяч рублей, и думаете, что удвоение вашего заработка, 200 тысяч, значительно повысит удовлетворение от собственной жизни — теперь понятно, что вы, скорее всего, ошибаетесь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для сравнения, люди с годовым доходом в $2000 оценивали свое удовлетворение от жизни в 4.2 из 10. Тогда как те, кто получает в 32 раза больше — $64 000 — в 7.2 из 10.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Правда ли, что богатые люди более счастливы?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы ответить на этот вопрос, Даниел Канеман (получил нобелевскую премию по экономике в 2002) решил вместо абстрактных вопросов вида «как проходит ваша жизнь?» спрашивать людей о более понятных и приземленных вещах — «как вы чувствовали себя вчера?», «как вы чувствуете себя сейчас?».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Его группа исследователей организовала телефонный опрос сотен американцев в следующих терминах (внимание на график)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Positive affect — «были ли вы счастливы вчера?»&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Low stress — «чувствовали ли вы стресс вчера?»&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Not blue — «чувствовали ли вы грусть вчера?»&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ladder — «насколько вы удовлетворены своей жизнью в целом?».&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/825ebd401cadd5524e808ad2a212a976/64b22/annual_income.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 71.51898734177216%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAOABQDASIAAhEBAxEB/8QAFgABAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEF/8QAFAEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAP/aAAwDAQACEAMQAAAB3iFUf//EABQQAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQEAAQUCX//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8BP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8BP//EABQQAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQEABj8CX//EABcQAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABETH/2gAIAQEAAT8hWGlhBOiP/9oADAMBAAIAAwAAABAQD//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8QP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8QP//EABsQAQADAAMBAAAAAAAAAAAAAAEAESExQVGh/9oACAEBAAE/EEob+TljkokpyW068ubAOHtlq2p//9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;annual_income&quot;
        title=&quot;annual_income&quot;
        src=&quot;/static/825ebd401cadd5524e808ad2a212a976/828fb/annual_income.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/825ebd401cadd5524e808ad2a212a976/ff44c/annual_income.jpg 158w,
/static/825ebd401cadd5524e808ad2a212a976/a6688/annual_income.jpg 315w,
/static/825ebd401cadd5524e808ad2a212a976/828fb/annual_income.jpg 630w,
/static/825ebd401cadd5524e808ad2a212a976/0ede0/annual_income.jpg 945w,
/static/825ebd401cadd5524e808ad2a212a976/64b22/annual_income.jpg 1199w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;График показывает нам, что удовлетворение жизнью все так же прирастает при каждом удвоении дохода. В то время как остальные три линии прерывают активный рост в районе $50000 и превращаются в совсем прямые в районе $75000.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это значит, что доход &gt; $50 000 в год &lt;strong&gt;не имеет почти никакого влияния&lt;/strong&gt; на то, как счастливы, подвержены стрессу или печальны люди.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Что в итоге&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Конечно, все эти цифры не стоит в точности проецировать на себя. Как минимум потому, что в исследовании используется слово «household», что с натяжкой можно считать индивидуальным доходом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследование не может учесть всё разнообразие ситуаций, которые могут быть в жизни каждого — наличие иждивенцев, проживание в месте (или обществе), где наличие большого дохода — musthave для занятия какого-то стабильного положения. Кроме этого, чтобы рассуждать в каких-то конкретных числах, нужно как минимум учесть инфляцию, которая набежала с 2008 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее для себя я сделал такие выводы&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;чтобы увеличить удовлетворенность от жизни и сделать ее более «счастливой» (оставляя за скобками что такое счастье для каждого конкретного человека), нужно стремиться зарабатывать от $50 000 в год, или 330 тысяч рублей в месяц (этот текст написан в 2020 году)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;все, что выше этой суммы, почти никак не влияет на ощущение счастья и другие эмоциональные составляющие&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;удовлетворенность от жизни с НЕ кратным увеличением дохода вообще не растет.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;И в одном предложении. Если вы стабильно зарабатываете в районе 300 тысяч рублей в месяц и упарываетесь по поводу того, как заработать еще больше — дополнительные деньги большого счастья вам скорее всего не принесут. Лучше начать искать его в чем-то другом.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[​​Почему каждому стоит вести свой блог]]></title><description><![CDATA[Сегодня моему каналу исполнился год. Я завел его в пандемию, как один из инструментов для того, чтобы учиться. В этом посте немного из того…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/why-blogging-is-so-cool/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/why-blogging-is-so-cool/</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Сегодня &lt;a href=&quot;https://t.me/onmondays&quot;&gt;моему каналу&lt;/a&gt; исполнился год. Я завел его в пандемию, как один из инструментов для того, чтобы учиться. В этом посте немного из того, что я осознал за это время.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Зарегить канал в телеграме и пригласить друзей, коллег и знакомых — легко и прикольно. Писать в него регулярно что-то осмысленное — тот еще челлендж.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Начинающие вести свой блог ребята рассказывают, что отваливаются на этапе, когда первые пять важных мыслей уже облечены в посты, и становится немного непонятно чего делать дальше. Когда вы начнете вести свой блог и попадете в эту же ловушку — вспомните  этот пост.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Помимо «учиться» у меня были ожидания и гипотезы о том, чего еще хорошего может случиться, если я начну писать&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;я хотел прокачать английский&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;раскрутить маховик обучения и уделить внимание своим слепым зонами&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;думал, что благодаря каналу начну регулярнее читать&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;представлял, что то, что меня цепляет, может быть полезно кому-то еще,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ну и еще несколько совсем мелких штук. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Так вот. Итоги, спустя 24 поста.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ведение блога помогает лучше усваивать информацию. Я читал об этом и до того, как начал что-то писать здесь. Но это абсолютная правда и это кайф. Я почти всегда забывал все самое главное и сочное из разных книг. И собственные мысли, которые возникали по итогу прочтения, тоже забывал. Теперь помню все (ну или почти все).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Английский и правда прокачивается. В самом начале у меня болела голова от перенапряжения и я мог месяцами сидеть на одной и той же книжке. Сейчас мне значительно легче и я почти не туплю (и кайфую).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повышается регулярность чтения. Вообще я думаю, что «много читать» — самая простая и самая недооцененная активность с точки зрения изменения взгляда на себя и свою жизнь. А в процессе чтения возникает привычка пошарить новое: «о, а поделюсь я этим с кем-то, вдруг тоже будет полезно».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Иногда люди пишут в личку о том, что видят конкретную ценность в постах. А некоторые даже принимают какие-то решения на основе информации в них. С личной точки зрения это приятно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Блог — это один из способов собрать вокруг себя людей со схожими интересами и ценностями. Это очень крутая инвестиция, настоящую ценность которой мне еще предстоит осознать.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Регулярное ведение блога, как и любая другая малая последовательность событий, через какое-то время сделает вас другим человеком. Меня точно сделала. Хотите верьте, хотите нет 🙂&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Я думаю, что каждому стоит начать вести свой блог, пусть и для десяти близких человек. И если вы еще по каким-то причинам не делаете этого, то я не понимаю — почему? Начните с понедельника!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[​​Becoming is better than being]]></title><description><![CDATA[Я очень уважаю и люблю всех кассиров в Пятерочках и Дикси, люблю водителей маршруток и трамваев, дворников и охранников и всех остальных…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/becomming-is-better-than-being/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/becomming-is-better-than-being/</guid><pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Я очень уважаю и люблю всех кассиров в Пятерочках и Дикси, люблю водителей маршруток и трамваев, дворников и охранников и всех остальных хороших людей. Несмотря на эту сильную любовь, всегда задавался вопросом — КАКОГО ХРЕНА люди простых профессий всю жизнь делают что-то, что кажется монотонным, странным и очень скучным, да и еще в отсутствии каких-либо дальнейших перспектив.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Carol_Dweck&quot;&gt;Умные люди&lt;/a&gt; нашли ответ за меня: дело в убеждениях. Убеждения в первую очередь влияют на то, попадет ли в принципе человек на &lt;a href=&quot;https://textarchive.ru/images/515/1029411/17f36dc9.jpg&quot;&gt;плато возможностей&lt;/a&gt;, чтобы навсегда завязнуть в его трясине. После десятилетий исследований, появилась теория о двух типах мышления, которые определяют возможность развития и успеха: фиксированный майндсет vs майндсет роста.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Люди с фиксированным майндсетом (being)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;верят, что их интеллект, возможности и таланты предопределены&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;делают то, что умеют, чтобы в краткосрочной перспективе чувствовать себя лучше&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;делают что-то, что в их глазах делает их особенными и отличает от других&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;анализируют свой «статус» в сравнении с теми, кто продвинулся хуже их&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;не учатся, избегают возможностей и ситуаций, где раскрываются их недостатки, не признают свои ошибки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;«Люди не меняются, я такой какой есть».&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;2. Люди с майндсетом роста (becoming)&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;верят, что талант, навыки и человеческие качества не предопределены — это результат упорной работы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;любят челленджи, не боятся перемен и проигрышей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;измеряют свои успехи не статусом, а накопленным опытом и саморазвитием&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сравнивают свои достижения с теми, кто продвинулся значительно дальше и лучше&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;постоянно учатся&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;признают свои ошибки и учатся на них.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если верить Carol Dweck, установка на рост является определяющей для прогресса в любой сфере жизни: отношения, карьера, спорт, творчество, родительство и все остальные. Фиксированный майндсет — наоборот исключает возможности для развития и роста, и погружает нас в вечное плато возможностей за кассой с зарплатой 25k в месяц.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Если вы (как и я) видите в себе или в какой-то сфере что-то из &lt;strong&gt;(1)&lt;/strong&gt;, есть прекрасная возможность перейти в &lt;strong&gt;(2)&lt;/strong&gt;. Про все это, с мельчайшими деталями и сотнями реальных примеров в книге &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Mindset-Psychology-Carol-S-Dweck/dp/0345472322/ref=sr_1_2?dchild=1&amp;#x26;keywords=carol+dweck&amp;#x26;qid=1620775019&amp;#x26;sr=8-2&quot;&gt;Mindset: The New Psychology of Success&lt;/a&gt; (читаю прямо сейчас).
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“What you believe affects what you achieve”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;— говорит нам Билл Гейтс. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Похоже, так оно и есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/faec8994d1e960dab3a94f9ead1e62f4/7f09e/two_faces.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 62.0253164556962%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwAAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAECBf/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAD/2gAMAwEAAhADEAAAAd1WCKD/xAAXEAEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAABABEg/9oACAEBAAEFAtZWN4//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAEDAQE/AT//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAECAQE/AT//xAAXEAADAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAIDEh/9oACAEBAAY/AoQ1P//EABoQAAICAwAAAAAAAAAAAAAAAAABESEgMdH/2gAIAQEAAT8haH0K6SCqkPD/2gAMAwEAAgADAAAAEHAP/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAwEBPxA//8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAgEBPxA//8QAGhABAQACAwAAAAAAAAAAAAAAAREAQSAhMf/aAAgBAQABPxCQLNMFxEWR3XeJWVPBvD//2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;two faces&quot;
        title=&quot;two faces&quot;
        src=&quot;/static/faec8994d1e960dab3a94f9ead1e62f4/828fb/two_faces.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/faec8994d1e960dab3a94f9ead1e62f4/ff44c/two_faces.jpg 158w,
/static/faec8994d1e960dab3a94f9ead1e62f4/a6688/two_faces.jpg 315w,
/static/faec8994d1e960dab3a94f9ead1e62f4/828fb/two_faces.jpg 630w,
/static/faec8994d1e960dab3a94f9ead1e62f4/0ede0/two_faces.jpg 945w,
/static/faec8994d1e960dab3a94f9ead1e62f4/7f09e/two_faces.jpg 1156w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Формула удачи]]></title><description><![CDATA[В нашей культуре есть традиция желать друг другу удачи. Почти в каждом поздравлении или тосте, помимо пожеланий здоровья и счастья, звучит…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/the-formula-of-luck/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/the-formula-of-luck/</guid><pubDate>Fri, 07 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;В нашей культуре есть традиция желать друг другу удачи. Почти в каждом поздравлении или тосте, помимо пожеланий здоровья и счастья, звучит «и удачи!». Это всегда подкрепляло мое ощущение, что удача — это что-то спущенное сверху, что нельзя в полной мере осознать и, тем более, управлять. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;То, что все рождаются с разными картами, мы давно знали. Но, имея лучшие карты за столом, можно вдребезги проиграть по самым разным причинам (ребята, которые умеют в покер знают это не понаслышке). В среднем дети богатых родителей не развивают или полностью теряют весь капитал, который достается им по наследству — зачастую у них нет нужных знаний и навыков по его сохранению и развитию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За последнее время я встречал несколько классных определений удачи. Наиболее близкой кажется формула, которую проповедует Даррен Харди (помимо писательства, он делает &lt;a href=&quot;https://www.success.com/&quot;&gt;SUCCESS Magazine&lt;/a&gt;, где со знаменитыми ачиверами погружается в эту тему прям глубоко).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Preparation + Attitude + Opportunity + Action = LUCK&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Трактовать можно примерно так&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Preparation: подготовка, инвестиции в собственные навыки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attitude: убеждения/маиндсет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Opportunity: возможности, умение поместить себя в нужный контекст&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Action: готовность действовать.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Сколько бы возможностей не возникало каждый день на пути, без прокаченного лидара увидеть их невозможно. Если лидар достаточно прокачен, и мы уже видим какую-то часть возможностей, понадобятся отточенные навыки, чтобы их потянуть. Кроме этого, для того, чтобы действовать, нужна психологическая готовность, как минимум уверенность в себе. И в конечном итоге — правильный маиндсет, который позволит в целом смотреть на картину с нужной точки зрения и понимать устройство картины. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если верить, что формула правдива (а похоже так оно и есть), получается, что собственной удачей можно осознанно управлять. А значит, сколько бы мы ни желали друг другу удачи на день рождения или Новый год, без усилий, которые скрываются за каждым составляющим формулы, она вряд ли будет спущена кому-то сверху. Короче говоря: везет тому, кто везет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всем удачки ♥️&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Как стать тем, кем хочется быть]]></title><description><![CDATA[«Сложный процент» — говорю я вам, и вы сразу представляете себе идущие вверх графики в терминалах своих брокеров. Сложный процент — один из…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/why-would-a-pop-tart-want-to-live-inside-a-toaster/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/why-would-a-pop-tart-want-to-live-inside-a-toaster/</guid><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;«Сложный процент» — говорю я вам, и вы сразу представляете себе идущие вверх графики в терминалах своих брокеров. Сложный процент — один из немногих способов разбогатеть любому, даже самому небогатому человеку. Круто, что магию сложного процента можно применить не только к собственным деньгам, но и к самому себе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Формула, которая описывает сложный процент, применимый к жизни, выглядит примерно так:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;малые события + последовательность + время = РАДИКАЛЬНЫЕ ИЗМЕНЕНИЯ.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В моменте мелкие инвестиции в какой-то навык (или в фонд 🙂) как всегда кажутся очень незначительными — но на горизонте месяцев и лет, благодаря сложному проценту, результаты превосходят самые смелые ожидания. Очень простой концепт, который мне было не так просто осознать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Значимый для себя и окружающих эффект начинает проявляться через десятки месяцев, после того, последовательность малых событий запущена. Представить это легко на таком примере — вообразите себе самого толстого толстяка, который сегодня вдруг начал есть на 150 калорий меньше своей нормы. А потом представьте его же, через два года, все эти месяцы строго придерживающегося этой тактики. Уверен, это будут два абсолютно разных человека. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самых больших изменений в жизни мы можем добиться, постоянно работая над одними и теми же навыками, день за днем инвестируя в одно и то же. Это скучно и странно и тяжело, и точно не всем подходит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы стать тем, кем хочется быть — нужно заставить сложный процент работать на себя, а для этого долго и тяжело впахивать. Другой вопрос — знаем ли мы, кем хотим быть? 🙂&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Парадокс дофаминовой ловушки]]></title><description><![CDATA[Люди всегда обманываются ожиданиями мнимого счастья. Зимой я купил очередной айфон и снова прочувствовал это на себе — разница между…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/the-dopamine-trap-paradox/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/the-dopamine-trap-paradox/</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Люди всегда обманываются ожиданиями мнимого счастья. Зимой я купил очередной айфон и снова прочувствовал это на себе — разница между последними моделями настолько мала, что эмоции от предвкушения были сильнее, чем ощущения через несколько часов владения новым телефоном.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда мозг распознает возможность получить награду, в ее предвкушении он выделяет дофамин. Дофамин в свою очередь сообщает мозгу на что ему стоит обратить внимание, а что внимания совсем не достойно. Дофаминовый «приход» не вызывает счастья сам по себе, он скорее про ощущение подъема и трепета. Мы распознаем возможность почувствовать себя лучше, после чего готовы бросить все, сместить фокус, и сделать что-то конкретное прямо сейчас, чтобы получить желаемое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Парадокс состоит в том, что после того как награда получена, вместо того самого счастья и радости, мы получаем откат — обратный эффект в виде раздражения, злости на самого себя, упадка сил, и так далее. Недавно где-то читал, что эффект от покупки новой машины в среднем сохраняется две недели, после чего мы просто привыкаем к ней и воспринимаем как должное. «Стоила ли она после этого миллионы?» — спрашиваете вы себя и задумываетесь 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во всем этом современном мире, с его разнообразием технологий и развитостью, мы по-прежнему живем с невероятно устаревшей операционной системой, скорее всего той самой прошивки, с которой жил и древний человек. Все, что как нам кажется заставит нас чувствовать себя лучше, триггерит работу системы вознаграждения, которая запустит дофаминовый цикл. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С точки зрения эволюции это ни что иное, как один из способов не дать нам умереть. В момент, когда древний человек-собиратель чувствует запах еды, ему ни в коем случае нельзя отвлекаться: за кустом прячется тигр, или кто-то другой в любой момент отберет его находку и он просто умрет от голода. Эволюции плевать на счастье древнего человека, но она использует трюк с ожиданием счастья, чтобы древний человек продолжал бороться за свою жизнь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вкусная выпечка, запах свежесваренного кофе, скидка 50% в витрине магазина, загадочная улыбка сексуальной незнакомки, реклама приложения для инвестиций, которая обещает сделать вас богатыми — все подобные штуки запускают в нас систему вознаграждения. С помощью дофамина мозг тут же определяет объект «критичным» для нашего существования. Ну а дальше вы знаете.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предвкушение счастья — одна из стратегий психики, благодаря которой мы можем продолжать охотиться, собирать фрукты, искать добычу и работать. Реальность, наступающая после удовлетворения предвкушения, является чем угодно, но только не счастьем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До встречи в Старбаксе 😉&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[«Разрешение на грех» или почему мы сливаемся]]></title><description><![CDATA[В подавляющем большинстве случаев люди сливаются с того, что сами себе наобещали, не из-за безволия, слабохарактерности или отсутствия…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/permission-to-sin/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/permission-to-sin/</guid><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;В подавляющем большинстве случаев люди сливаются с того, что сами себе наобещали, не из-за безволия, слабохарактерности или отсутствия должной концентрации. Оказывается, чаще всего это происходит из-за собственных &lt;strong&gt;успехов в прошлом&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Диеты, отказ от курения, саморазвитие, походы в спортзал, допишите сюда все что угодно, где требуется применить силу воли: пока у нас не получается — мы фигачим стиснув зубы, но как только становятся заметны первые результаты — мы сдаемся.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Представьте, что вы сели на здоровую диету. Вы долго собирались с мыслями, и, наконец, стартанули. Все идет отлично — за эту неделю вы не вышли за рамки, теряете вес, замотивированы продолжать и чувствуете себя во всех смыслах отлично.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В конце недели случается какое-то незапланированное событие. Например, происходит встреча со старыми друзьями. Вас зовут в бар/в гости/на день рождения, где нужно будет что-то есть и пить.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Конечно, вы помните про свою диету. Часть сознания, которая «держит в своем фокусе» long-term цели никуда не делась. Но и другая его часть, которая жаждит удовлетворения, тоже здесь.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;А дальше в 90% случаях, как говорят нам исследования из &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Willpower-Instinct-Self-Control-Works-Matters-ebook/dp/B005ERIRZE&quot;&gt;Willpower Instinct&lt;/a&gt;, происходит магия. Из-за того, что все идет неплохо, и вы чувствуете прогресс из пункта 1, вы как будто бы сами разрешаете себе поесть в этот вечер немного больше, чем обычно. И происходит это прежде всего потому, что мы морализуем собственные поступки — судим о них как о «хороших» и «плохих».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я ел здоровую еду целую неделю — это «хороший» поступок. Он стоил мне многих усилий. Осознавая это, я чувствую себя довольно хорошим человеком. Ну и дальше психика выкидывает прикольный трюк — она дает хорошему и удовлетворенному человеку то самое разрешение на небольшой грех. И наша short-term часть сознания добивается своего. На первый и каждый следующий шаг вперед, мы получаем два шага назад 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я бывал в этой ловушке десятки раз, и не особо понимал как она устроена. Чтобы сдвинуться с места, исследования предлагают нам кучу всего. Осознать происходящее и пофиксить обыденный майндсет, перестать морализовывать поступки, и оценивать продвижения относительно именно долгосрочной цели. Вместо «я был молодцом всю неделю, не случится ничего страшного, если я съем бургер перед сном» задаваться каким-то таким вопросом: «хочу ли я превратиться в человека, который перед сном постоянно ест бургеры?».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рекомендую читать &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Willpower-Instinct-Self-Control-Works-Matters-ebook/dp/B005ERIRZE&quot;&gt;The Willpower Instinct: How Self-Control Works, Why It Matters, and What You Can Do to Get More of It&lt;/a&gt;, в общем)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Теория минной проволоки]]></title><description><![CDATA[Одна женщина как-то увидела красивые фоточки из Австралии и решила во что бы то ни стало туда съездить. В один прекрасный миг все звезды…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/mine-wire-theory/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/mine-wire-theory/</guid><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Одна женщина как-то увидела красивые фоточки из Австралии и решила во что бы то ни стало туда съездить. В один прекрасный миг все звезды сошлись — появилась реальная возможность для путешествия, но она отложила поездку из-за сложной ситуации на работе. Она часто думала про Сидней и Мельбурн, листала разные блоги, но время летело незаметно, годы превращались в пятилетия, и в один прекрасный момент она оказалась разбита чем-то вроде артрита — практически перестала ходить и лишилась возможности для каких-то далеких путешествий в будущем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В какой момент она «сделала выбор» не ездить в Австралию? Делала ли она его каждый день? Или не делала никогда? Наверняка она и представить не могла, что ее первое решение отложить поездку, в конце концов станет единственным и постоянным. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый день мы сталкиваемся с распространенной штукой, которая в принятии решений называется автопилотом. Такое неосознанное следование какому-то решению, которое было принято когда-то в прошлом, но спустя много времени, в повседневности, человек исходит из ощущения, что оно как будто безальтернативно, и не существует никакой возможности его пересмотреть. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Работа давно перестала приносить удовольствие, но он все равно продолжает ходить на нее, объясняя себе это тем, что нужно еще немножко потерпеть. Бизнес по созданию сайтов уже давно устарел и бесперспективен, но он все равно отчаянно ищет каких-то клиентов вокруг себя — а вдруг все снова станет по-прежнему? Отношения в паре давно уже не те и продолжают деградировать, но он по-прежнему живет с мыслями о счастливой семье в большом особняке на опушке леса, и решает просто посмотреть на то что будет дальше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По сути дела, автопилот — это какое-то странное и очень знакомое (по крайней мере мне) состояние, в которое мы то и дело попадаем, и в котором перестаем воспринимать какие-то явные сигналы о том, что изначальное решение уже давно пора пересматривать. Самое хреновое, что в этом состоянии мы упускаем кучу новых возможностей, которые постоянно появляются, но тупо игнорируются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Один из самых крутых способов выключить автопилот и взять управление на себя — натянуть в своем воображении что-то типа минной проволоки (или растяжки). При наступлении каких-то событий, которые определены заранее, они задевают проволоку — происходит серия мощнейших взрывов, которые привлекают наше внимание. Если очень просто, то что-то типа «если произойдет вот это, это и это, это будет сигналом, что пора менять решение».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изменения, которые происходят в жизни день за днем практически незаметны, и на таком масштабе довольно сложно понять, что уже пора «спрыгивать». Растяжки, расставленные заранее, сообщают нам «Вот тот самый момент — дальше нельзя, ДЕРГАЙ СКОРЕЕ ЭТОТ ГРЕБАНЫЙ СТОП-КРАН!». Вроде простая и понятная штука, но вот я до нее почти никогда осознанно не добирался)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понятное дело, что способ не гарантирует, что решения, принятые впоследствии, будут какими-то правильными. Но, как минимум, он гарантирует, что мы будем предупреждены о том, что вот оно — время менять решение. Ну и вполне возможно, что очередная крутая возможность не будет упущена из-за того, что мы слишком долго летим в какой-то полудреме, под сладкое убаюкивание автопилота.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Как не проиграть тогда, когда ты проиграл]]></title><description><![CDATA[В животном мире, где почти всем заправляет доминация, наблюдается интересный феномен. Тот, кто проиграл в схватке c особью своего вида (и…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/how-not-to-lose-when-you-have-lost/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/how-not-to-lose-when-you-have-lost/</guid><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;В животном мире, где почти всем заправляет доминация, наблюдается интересный феномен. Тот, кто проиграл в схватке c особью своего вида (и при этом выжил), начинает вести себя «как проигравший», после чего постепенно опускается вниз по «социальной лестнице» и теряет почти все. Тот, кто победил — наоборот: излучает уверенность, иногда до конца своих дней, потому что из-за этой «уверенности победителя» с ним чаще всего никто не хочет связываться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проигравшие животные лишаются очень многого — уютного дома, из которого удобно охотиться за добычей, прекрасных самок, которые обычно обхаживают победителей, своего «статуса» на социальной шкале. После проигрыша их мозг выделяет гораздо меньше серотонина (нейромедиатор, который сильно влияет на общее эмоциональное состояние), они чаще подхватывают самые разные болезни, быстрее умирают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удивительно, что то же самое происходит в мире людей. Какая-то часть мозга &lt;a href=&quot;https://www.researchgate.net/publication/310586509_Serotonin_and_Dominance&quot;&gt;постоянно считывает&lt;/a&gt; нашу позицию в «иерархии доминирования» и изменяет наши восприятия, ценности, эмоции, мысли и действия в зависимости от результата. Да, на дворе 21 век, но  мозг и психика почти не изменились с первобытных племен, и это условная «иерархия» по-прежнему очень важна для какой-то части подсознания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда мы сломлены — мы похожи на проигравших бой животных. Неуверенная походка и поза, хмурое лицо. Нас переполняет неуверенность, слабость, душевная боль. Если ситуация не улучшается, мы впадаем в депрессию и в таком состоянии еще более уязвимы. Низкий уровень серотонина как следствие частых поражений ведет к низкой уверенности в себе и к высокой подверженности стрессу. Меньше счастья, меньше успехов, больше страданий, неудач и болезней. В общем-то, среди людей все примерно так же.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошая новость в том, что основная проблема проигравших животных не в самом факте проигрыша, а в том, что после боя они начинают вести себя как проигравшие. Они не ввязываются в новые схватки, они уступают жилище победителю, у некоторых забирают даже тех, с кем они создавали потомство. В животной среде тот, кто ни на что не претендует, не может претендовать на лучшее. Думаю, что если бы животные знали об этом — вряд ли продолжали бы навешивать сами на себя такой поведенческий ярлык.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще более приятная новость, что люди, в отличие от животных, могут научиться осознавать свое поведение и управлять реакциями. И если мы не дадим серьезной  неудаче выбить нас из колеи — можно смело считать, что никакой неудачи не было. Мы по-прежнему смотрим вперед, претендуем на лучшее, перед нами остаются те же возможности и мы продолжаем свой путь. В этом случае фатальных последствий не следует. Нейрохимия организма остается в норме, а то, что произошло складывается в копилку жизненного опыта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другой вариант развития событий тоже довольно популярен — затяжная депрессия, тотальная неуверенность в себе, алкоголизм, наркотики, поломанные отношения, да и просто мелкие баги психики. Все это зачастую следствие сложных жизненных ситуаций, которые по-разному аффектят разных людей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, каждого может настигнуть какая-то беда — от развода и потери бизнеса до смерти близких. И «не чувствовать себя побежденным» — тот еще навык, который вряд ли можно применить без должной подготовки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но факт остается фактом. Если после проигрыша вы не ведете себя как проигравший — вы не проигрываете 💪&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Прогулки со множеством неизвестных]]></title><description><![CDATA[Наткнулся на приложение, в основе которого лежит идея настоящей квантовой теории. С помощью Randonautica люди со всего мира отправляются к…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/Walking-with-many-unknowns/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/Walking-with-many-unknowns/</guid><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Наткнулся на приложение, в основе которого лежит идея настоящей квантовой теории. С помощью &lt;a href=&quot;https://www.randonautica.com/&quot;&gt;Randonautica&lt;/a&gt; люди со всего мира отправляются к случайным точкам вокруг себя, и, вместо обыденных прогулок, попадают в настоящие приключения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приложение представляет собой обычного бота. Он определяет координаты пользователя и просит его сконцентрироваться на том, чего он ждет от прогулки. С помощью генератора случайных чисел программа разбрасывает точки в радиусе 3км, анализирует получившийся ландшафт, выявляя пространства скопления точек. Центр скопления называется «аттрактор», центр пустоты — «войд», а «аномалия» — это самый большой аттрактор или войд — точка, расположенная в самом большом скоплении или на самом большом удалении от других точек. Пользователь выбирает заинтересовавший его тип точки, программа в ответ выдает ему координаты, и можно отправляться в путь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главная фича приложения в том, что с помощью API оно дергает ручку квантового генератора случайных чисел Австралийского национального университета, и получает в ответ настоящие случайные числа — генератор выдает результат, замеряя энергию квантовых частиц. В этом, пожалуй, и есть основная идея — приложение выводит результат взаимодействия конкретных намерений пользователей со случайными числами. Звучит как полная эзотерическая хрень, но у концепции вполне научные обоснования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, авторы &lt;a href=&quot;http://noosphere.princeton.edu/&quot;&gt;ссылаются&lt;/a&gt; на эксперимент Принстонского университета «Global consciousness», который продолжается уже больше 20 лет. В нем ученые формулируют доказательства, что общее горе или радость большого количества людей как-то меняют уровень энтропии и поведение квантовых частиц в вакууме. В Randonautica используется та же идея — если человеческий разум может влиять на квантовые процессы, то вполне возможно, что пользователь из любой точки мира сможет воздействовать на результат работы квантового генератора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, присутствие в концепции феномена «эффекта наблюдателя» — когда присутствие наблюдателя меняет свойство квантовых частиц. Не буду писать про это еще пять абзацев, погуглите, если вдруг не помните, вот хороший &lt;a href=&quot;https://youtu.be/te5D4kXMafg&quot;&gt;мультик&lt;/a&gt;, например.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На Reddit есть целая &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/randonauts/&quot;&gt;ветка&lt;/a&gt; пользователей приложения, где они делятся своими занимательными историями:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;17 мая чувак из Мичигана отправился на прогулку по кладбищу и вышел к надгробию со своим именем.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;19 июня группа подростков обнаружила в прибрежной зоне Сиэтла черный чемодан с подозрительным запахом. Они вызвали полицию и уехали, а позже из новостей узнали, что в чемодане были обнаружены человеческие останки, а недалеко от него — сумка с фрагментами еще одного человеческого тела.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;25 июня двое друзей из Колорадо ехали по шоссе и заметили в придорожной канаве окровавленного мужчину с огнестрельным ранением. Они перевязали ему рану и вызвали службу спасения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 июля четыре девушки отправились в пригород Сиднея и в зарослях на холме обнаружили следы лагеря с кострищем, небольшой сейф, воткнутый в землю нож и свежую газету. Сейф они увезли с собой и дома вскрыли: в тайном поддонном отсеке они обнаружили два паспорта и сообщили о случившемся в полицию.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Хороших прогулок, в общем)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Почему цели не работают]]></title><description><![CDATA[Когда мы ставим перед собой какую-то цель, а потом стараемся достичь ее с помощью своей силы воли — мы почти всегда проигрываем. Причина…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/goals-dont-work/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/goals-dont-work/</guid><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Когда мы ставим перед собой какую-то цель, а потом стараемся достичь ее с помощью своей силы воли — мы почти всегда проигрываем. Причина проста — сила воли в абсолютном большинстве случаев не работает на длинной дистанции. Да и вообще сила воли &lt;a href=&quot;https://www.apa.org/helpcenter/willpower&quot;&gt;исчерпаема&lt;/a&gt; (это заслуживает отдельного разговора).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Похудеть на 10 кг, читать по 10 книг в месяц, заниматься спортом 3 раза в неделю, писать посты каждый день, выходить на пробежку каждое утро — в моменте постановки цели все это приводит к запланированному результату только у нескольких процентов людей-терминаторов. Обычные ребята (как я), как правило, сливаются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наша цель — ходить в спортзал 3-4 раза в неделю. Для тех, кто регулярно занимается спортом — это обычное дело. Но вы никогда не делали этого раньше, и спортзал, и упражнения, и перестройка своего расписания вызывают у вас жуткий дискомфорт. Когда мы ассоциируем дискомфорт со спортзалом, наше подсознание хочет сместить фокус на что-то другое, и пытается как можно быстрее перестать заниматься тем, что приносит страдания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый пропуск занятия тоже вызывает дискомфорт, вы начинаете корить себя за то, что не занимаетесь. А самое главное — в этот момент вы не выполняете свою цель и от этого становитесь еще более несчастными. Кроме того, когда сила воли терпит неудачу, эмоциональное воздействие &lt;a href=&quot;https://www.apa.org/helpcenter/willpower&quot;&gt;подавляет&lt;/a&gt; рациональную систему человека, приводя к разным импульсивным действиям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рано или поздно вы обнаруживаете себя дома, перед включённым ютьюбом и с протухшим абонементом в кармане. 3-4 раза в неделю это слишком много, сейчас совсем неудачное время, да и вообще на работе завал 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но если сравнить цель ходить в спортзал несколько раз в неделю с набором простых и понятых действий от которых вы получите удовольствие, то разница будет огромной (я проверял на себе). Из сочетания таких действий и процессов можно собрать систему. В нашем примере она может быть, например, такой. Заниматься любой активностью, которая нравится, каждый день, чтобы чувствовать себя «хорошо», а параллельно изучать и подбирать те упражнения/виды спорта, которыми захочется заниматься.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле мы мало что здесь изменили, лишь по-другому сформулировали образ действия. Но следовать такой системе гораздо проще. В конечном итоге она приведёт нас все к тому же регулярному спорту, только несколько другим и гораздо более приятным путём, а самое главное — с гораздо большей вероятностью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоит ли вообще думать в терминах «похудеть на 10 кг за 3 месяца»? Или может быть попробовать выстроить такую систему питания и активности, которая позволит поддерживать здоровый вес тела всегда? И возвращаться к ней тогда, когда вам будет нужно?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Люди, которые ставят перед собой конкретные цели, всегда находятся в ожидании успеха (в лучшем случае), либо в состоянии перманентной неудачи (чаще всего) и всегда борются с чувством разочарования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Люди, которые формулируют системы, испытывают удовлетворенность и ощущают успех каждый раз при их применении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/eea4a/goals_vs_systems.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 66.45569620253164%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAANABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwABAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAECBf/EABUBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAB/9oADAMBAAIQAxAAAAHstoiq/8QAGRAAAgMBAAAAAAAAAAAAAAAAAQIAEBEx/9oACAEBAAEFAi2FmyDl/wD/xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAEDAQE/AT//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAECAQE/AT//xAAVEAEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAARIP/aAAgBAQAGPwIr/8QAGhABAQACAwAAAAAAAAAAAAAAAREAECExUf/aAAgBAQABPyEB9YM8XKi6Qey6/9oADAMBAAIAAwAAABCPz//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8QP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8QP//EABsQAQEAAgMBAAAAAAAAAAAAAAERADEQIUFh/9oACAEBAAE/EFqKx2eYGlUuvmURVS2TIKKFNOQIRql4/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;goals vs systems&quot;
        title=&quot;goals vs systems&quot;
        src=&quot;/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/828fb/goals_vs_systems.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/ff44c/goals_vs_systems.jpg 158w,
/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/a6688/goals_vs_systems.jpg 315w,
/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/828fb/goals_vs_systems.jpg 630w,
/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/0ede0/goals_vs_systems.jpg 945w,
/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/3ac88/goals_vs_systems.jpg 1260w,
/static/8177f4dad275223a31ffed39d49395f9/eea4a/goals_vs_systems.jpg 1280w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы чувствуете, что вам близка эта тема, почитать про все это подробнее можно &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/How-Fail-Almost-Everything-Still/dp/1591847745/ref=sr_1_1?crid=OJB1OTSO4NHJ&amp;#x26;dchild=1&amp;#x26;keywords=how+to+fail+at+everything+and+still+win+big&amp;#x26;qid=1594166155&amp;#x26;sprefix=How+to+fa%2Caps%2C333&amp;#x26;sr=8-1&quot;&gt;здесь&lt;/a&gt; (прям рекомендую).&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Формула успеха]]></title><description><![CDATA[Мне нравится простое выражение, которое отлично показывает как повысить шансы на успех любого дела, в любой момент времени и в любой из…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/the-formula-of-success/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/the-formula-of-success/</guid><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Мне нравится простое выражение, которое отлично показывает как повысить шансы на успех любого дела, в любой момент времени и в любой из областей: &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Хороший навык + Хороший навык &gt; Отличный навык&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Чтобы достичь в чем-то желаемых результатов, необязательно становиться гуру с необыкновенно глубоким знанием предмета. Помимо базовых компетенций, гораздо важнее иметь просто хорошие навыки в смежных областях, вычислять и работать над своими слепыми зонами и использовать уже наработанные паттерны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предположим, вы начали работать разработчиком в какой-нибудь большой компании. После 1-2 лет непрерывной работы вы наверняка вырастите из джуниора в мидла, и с этих пор, как правило, от вас перестанут ожидать просто написания качественного кода в срок. Скорее всего, чтобы расти дальше, вам нужно будет развивать soft skills, брать на себя все более сложные задачи, взаимодействовать с большим количеством смежников и нести все больше ответственности. Если же вы из года в год просто продолжите писать хороший код, совершенствуя его красоту и выразительность — вы заметите, что все ребята, которые пришли на работу вместе с вами, уже давно кем-то руководят (и получают в разы больше) 🙂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну или представьте, что у вас есть какая-нибудь школа танцев (у меня, кстати, была). Совершенно необязательно танцевать как-то по-особенному или иметь супер-престижный диплом чтобы добиться от неё результатов. Помимо качественного преподавания нужно «достаточно хорошо» общаться с разными людьми, которые приходят к вам на занятия. Ну и, например, иметь «довольно хорошие» организационные навыки + «хорошо» понимать рынок. И чем больше этих «хорошо», которые важны для этой сферы, тем больше шансов, что все пойдет как надо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый новый навык удваивает наши шансы на достижение собственных целей в будущем. И каждый из нас наверняка знает какие-то навыки, которые важны в его жизни, но развиты не прям чтобы «хорошо». Пойду выпишу свои на листочек)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Заблуждение игрока]]></title><description><![CDATA[Множество современных компаний, продуктов и систем построены на том, что огромное количество людей рассматривает совершенно независимые друг…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/player-error/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/player-error/</guid><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Множество современных компаний, продуктов и систем построены на том, что огромное количество людей рассматривает совершенно независимые друг от друга события как взаимосвязанные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я бывал и в казино и в залах игровых автоматов десятки раз еще до того, как их запретили (и даже играл 🤦‍♂️). Если вы когда-нибудь окажетесь в таком месте, то увидите, что вокруг вас полно ребят, которые с трясущимися руками «ожидают должное». Если шарик рулетки 4 раза подряд остановился на чёрном поле, то дураку понятно, что или сейчас, или через раз, ну в крайнем случае через два точно должно выпасть красное. Но нет, нет, и еще раз нет! Вероятность того, что шарик остановится на красном поле каждый раз будет одной и той же — 16/38.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если в веб-терминале своего брокера вы видите падающий график каких-нибудь голубых фишек — их не нужно бездумно покупать, ожидая бурный рост с уровня текущего «дна». В действительности никакой зависимости между сменой трендов может и не быть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы боитесь летать на самолётах и думаете, что каждый новый полет увеличивает ваши шансы умереть, то в действительности эти шансы «обнуляются» сразу же, как вы заканчиваете текущий полет и ступаете на землю. Когда вы садитесь на борт, ваш шанс попасть в авиакатастрофу примерно 1 на 7 миллионов, и он остаётся таким же на протяжении всей жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если июнь выдался очень холодным, и мы, как и большинство людей, ожидаем какую-то «компенсацию жары» в июле — то снова нет. В метеорологии нет существует никакой системы компенсаций. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Интуитивные представления людей о случайности или закономерности тех или иных событий очень часто расходятся с реальным положением дел. Важно держать это в уме, при принятии серьезных решений. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну или можно не париться. И попробовать на себе какой-нибудь альтернативный вариант. «Денег надо? Играй Вавада!» 🎰&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Что происходит]]></title><description><![CDATA[Из всего множества фреймворков что я прочитал за последнее время, каждый говорит о том, что все что ты понял/осознал, чем ты впечатлился и…]]></description><link>https://deeonis.ru/blog/whats-happening/</link><guid isPermaLink="false">https://deeonis.ru/blog/whats-happening/</guid><pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Из всего множества фреймворков что я прочитал за последнее время, каждый говорит о том, что все что ты понял/осознал, чем ты впечатлился и что сдвинуло твое привычное восприятие — нужно тезисно записывать. А еще лучше — рассказывать. Новая книга, новый фильм, идея, пришедшая среди ночи. Не проговоришь — никогда не применишь в жизни должным образом. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как записывать в стол — я не знаю. И точно знаю, что в стол записывать вряд ли смогу. А вот делиться с кем-то — хороший стимул. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Здесь я буду писать о том, чем я увлекаюсь, и о том, что мне в кайф. Прямо сейчас я занимаюсь самыми разными штуками — от предпринимательства и продуктового менеджмента до, например, музыки и изменения собственных майндсетов. Ну и просто наблюдаю за жизнью. Поэтому, если для кого-то этот канал окажется полезным — круто, это даст мне дополнительную мотивацию. Но это далеко не самоцель. Главное — кайфануть :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, поглядим во что все это выльется. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Располагайтесь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/8a4e7/rocket.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 66.45569620253164%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAANABQDASIAAhEBAxEB/8QAFgABAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAwAB/8QAFgEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAwEC/9oADAMBAAIQAxAAAAEhLNTI5C//xAAZEAEBAQADAAAAAAAAAAAAAAABEQMAEBL/2gAIAQEAAQUCJNAOjWDrX1z/xAAYEQACAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARESIf/aAAgBAwEBPwGMKs//xAAYEQACAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARESIf/aAAgBAgEBPwGdLI//xAAaEAACAgMAAAAAAAAAAAAAAAAAARExEBIy/9oACAEBAAY/AqQoxGpyij//xAAbEAACAwADAAAAAAAAAAAAAAABEQAhMRBRwf/aAAgBAQABPyEFlyHWxLQsOuBepLQ1ZLx//9oADAMBAAIAAwAAABCAz//EABgRAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAAABESFh/9oACAEDAQE/EGjmacj/xAAXEQEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAABEBFB/9oACAECAQE/EBFsg//EABwQAQACAwADAAAAAAAAAAAAAAEAESExQRBxgf/aAAgBAQABPxAtmDTp6Q5uwDd+CWSsrfMqWEUOHzsblplvc//Z&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Rocket launch&quot;
        title=&quot;Rocket launch&quot;
        src=&quot;/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/828fb/rocket.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/ff44c/rocket.jpg 158w,
/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/a6688/rocket.jpg 315w,
/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/828fb/rocket.jpg 630w,
/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/0ede0/rocket.jpg 945w,
/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/3ac88/rocket.jpg 1260w,
/static/bdae7a03cbf0311a0bfcfcce7681fa64/8a4e7/rocket.jpg 3428w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>